拘捕行動》RFA：港版美麗島 林榮基：形同關門打狗

【港版美麗島】陸委會對拘捕行動表示震驚
2021-01-06

2021年1月6日，行政院長蘇貞昌：希望中國對香港應該要尊重，堅守當年「一國兩制」的承諾。

針對港府對民主人士進行大抓捕，台灣行政院長蘇貞昌重申關心港人，呼籲北京信守一國兩制的承諾。陸委會對拘捕行動表示震驚，譴責任何壓迫民主人權的惡霸行徑。民進黨發表聲明認為，香港已被紅色恐怖全面壟罩，對北京當局所作所為感到最大的憤怒。（鍾廣政 台北報道）

行政院長蘇貞昌表示，大家看到，台灣今天有主權很安全，而大家也看到中國過去對香港承諾：一國兩制、五十年不變、馬照跑、舞照跳，結果現在變成這麼恐怖，連追求最基本的民主自由也都被逮捕下獄，大家就知道，台灣堅守國家主權是多麼重要。

蘇貞昌說：當然我們也非常關心香港，關懷香港人，希望中國對香港應該要尊重，應該要堅守當年的承諾。對於追求普世價值的民主、自由不應該惡意打壓，也不應該用恐怖的手段，這只會讓人民更為反感，讓世界更抨擊中國。

陸委會副主委邱垂正表示，對於港方清晨突襲、大肆拘捕香港民主人士，台灣及國際社會同感震驚，並譴責任何壓迫民主人權的惡霸行徑。

邱垂正說：「港版國安法」動輒以顛覆國家政權罪名打擊民主人士，不僅凸顯香港基本法對港人權利的保障形同具文，其惡行惡狀更使香港由「東方明珠」，變成觸目驚心的「東方煉獄」。如果香港民主自由持續淪喪，並影響其國際金融中心地位，對中國大陸沒有半點好處。相關方面應審慎收斂，否則將自食惡果。

台灣銅鑼灣書店店長林榮基認為，北京和港府選擇這個時候進行大抓捕，時機把握非常準確。目前美國因政權交接內部混亂，加上拜登上任後預料對中國態度不會比前任更強硬，讓北京對香港為所欲為。

林榮基指，今次大抓捕釋放明確政治信息，就是警告香港人，以後在投票時不能投反對票。

林榮基說：這件事帶來的威嚇是很嚴重的，投票的都有可能違反國安法，這件事就是要完全禁絕一些反對的聲音。在議會投票是不是有可能，以後投反對票的都會抵觸到國安法？好像這次給出來的信息就是這樣，你敢不敢再投反對票？有記錄在案的，因為投票的登記全部都有資料，所以國安法已經是包山包海。

林榮基覺得，台灣社會對香港大抓捕反應普遍冷莫，但他提醒，北京處理完香港之後，下一個好有可能就是台灣。

林榮基說：台灣現在要注意，幾乎很多人都有這個看法，香港給他搞定就輪到台灣，也就是北京對台灣動手又近了一步，這也是我的看法。台灣要注意，而不是獨立的看待香港發生的事件，後續影響會一路出現的。

2021年1月6日，台灣銅鑼灣書店店長林榮基：大抓捕釋放出以後在香港投反對票可能觸犯國安法的訊息。（鍾廣政攝）

民進黨發表聲明表示，香港已被紅色恐怖全面壟罩，進入政治寒冬，民進黨對香港前途深感憂慮，並對中共當局的所為，感到最大的憤怒。

民進黨要求，中共及港府必須立即停止任何鎮壓公民社會的極權作為，讓香港公民社會恢復原有不受威權脅迫的自由法治狀態。民進黨會支持台灣政府，持續增強援港的各種作為；也呼籲社會持續關注香港的動態。

國民黨發表聲明表示，長期以來的立場，就支持香港自由民主，也長期關心港人處境，特別是這一兩年以來，觀察到香港在自由民主方面，的確遭遇到令人感到憂慮的地方。

國民黨呼籲北京與港府，在處理香港民主自由上，應該特別謹慎、包容，不要因此限縮或破壞香港在自由民主未來的發展。

「美麗島事件」本身就係台灣歷史既轉捩點

「東方煉獄」

港警大舉拘捕泛民派人士 林榮基：形同關門打狗
最新更新：2021/01/06 17:22

港警6日上午拘捕逾50名泛民派人士，銅鑼灣書店創辦人林榮基（圖）認為，港府在美國無暇關注香港時秋後算帳，形同「關門打狗」。（中央社檔案照片）

（中央社記者賴言曦台北6日電）港警上午拘捕逾50名泛民派人士，銅鑼灣書店創辦人林榮基認為，港府在美國無暇關注香港時秋後算帳，形同「關門打狗」，呼籲台灣民眾應以香港為借鏡，對中共的威脅要保持警覺。

香港警方今天上午拘捕超過50名香港泛民派人士，指稱他們觸犯港區國安法中的「顛覆國家政權罪」，並搜索被視為支持泛民派的立場新聞等媒體的辦公室，要求立場新聞負責人在7天內交出涉及港區國安法的文件。

林榮基下午接受中央社記者電訪時指出，美國總統大選落幕後，美國政府將重心轉向2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情等內政問題，對香港情勢的關注度逐漸下降，而港府此時秋後算帳，如同「關門打狗」，且會對港人產生心理陰影，達到清除內部社會抗議聲音的目的。

在台港青團體「邊城青年」發言人Justine（化名）接受中央社電訪時也指出，港區國安法適用範圍逐漸擴大，從過去高喊「香港獨立」會觸法，到現在只是正常舉行初選都會被拘捕，「明明在其他國家是正常的活動，在香港卻會違反國安法」，直言港區國安法是中共及港府「清除異己的工具」。

林榮基則呼籲台灣民眾，應以香港為借鏡，並希望台灣政府提醒民眾注意香港情勢發展。

他說，香港人過去對於中共當局推動港區國安法的反應「很慢」，才會導致香港人面臨當前現況，而「中共搞完香港，接下來可能就是台灣」，因此台灣民眾應該做好「心理準備」，因應來自中共的壓力與威脅。

Justine則表示，港區國安法實施後，「反送中」運動期間的「街頭路線」、「議會路線」等不同的抗爭路線中，陸續有抗爭者遭拘捕。她呼籲台灣政府、民間組織及台灣民眾，給香港人多一點援助，「不管是可說，或不可說的」。（編輯：繆宗翰）1100106

解除戒嚴前夕

FF吓有朝一日, 支那吞左台灣後嘅行點樣嘅國安法
諗起就興奮

解放軍夠膽過台灣海峽先

思想備戰
一日同支那扯上關係, 一日都要有防備心態

臺灣要預備疫苗

我從小念的書：消滅萬惡共匪

台灣要借鏡香港
依個就係共產黨講既一國兩制

有「美麗島事件」, 先至有民進黨

不過美麗島事件之前
還有長期戒嚴和白色恐怖時期

前高雄市長

共產黨說的話
連標點符號都不可信

被罷免

唔該以正視聽

係侵略

外國無法軍事干預

陳菊19歲從五專畢業後，由於父執輩的淵源，成為宜蘭省議員郭雨新的秘書。此後多年，一直幫郭聯絡全台灣的反國民黨人士。圖為1980年4月18日陳菊（左）等人因涉嫌叛亂案赴台灣警備總司令部軍事法庭接受判決。（中央社檔案照片）

港警今大搜捕泛民派50多人 張崑陽：如港版美麗島事件